\documentclass[a4paper,12pt,twoside]{book}
\input{Preambule}
% indiquer ici si alternance ; sinon c'est un stage
%\toggletrue{alternance}
% si ce n'est pas un M1 c'est un master
%\toggletrue{M1}
\input{PreambuleGarde}

% Infos de la page de garde
\author{Prénom \scshape{Nom}}
\title{Titre du mémoire}
\directeur{Prénom \scshape {Nom}}
\encadrant{Prénom \scshape{Nom}}
\societe{{\scshape Nom de la société ou du laboratoire}\\
son adresse}
\date{\today} % remplacer \today par la date du jour de soutenance quand elle est connue

\begin{document}

% En-têtes et pieds-de-page
\fancyhead{}
\fancyhead[RO,LE]{\thepage}
\fancyhead[RE]{\textit{\leftmark}}
\fancyhead[LO]{\textit{\rightmark}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

\fancyfoot{}
\fancyfoot[LE]{\theauthor}
\fancyfoot[RO]{2016}
\fancyfoot[LO]{\scshape \thetitle}
\fancyfoot[RE]{Université Paris 8 Vincennes}

% Calculer les sommaires
\dominitoc
\doparttoc

\pagedegarde
\includefrom{}{Remerciements}
\shorttableofcontents{Sommaire}{0}
\includefrom{}{Resume}
\includefrom{}{Abstract}

\includefrom{Introduction/}{Introduction}

\part{Problématique et état de l'art}
\parttoc
\includefrom{Chapitre1/}{Chapitre1}
\includefrom{Chapitre2/}{Chapitre2}
\includefrom{Chapitre3/}{Chapitre3}

\part{Système réalisé}
\parttoc
\newpage
\includefrom{Chapitre4/}{Chapitre4}
\includefrom{Chapitre5/}{Chapitre5}

\part*{} % pour minitoc
\includefrom{Conclusion/}{Conclusion}
\listoffigures
\listoftables
\tableofcontents
\printbibliography

%\includefrom{Annexes/}{Annexes}
\end{document}